## sauerteig

(nach https://www.ploetzblog.de/faq-archiv/wie-stelle-ich-sauerteig-her/)

Ansatz:

ca. 50g Roggenmehl  
ca. 50g Wasser  
(ca. 10g vom vorigen Ansatz, ausser du liest das am ersten Tag.)  

Die ersten 3-4 Tage jeden Tag, danach etwa Wöchentlich auffrischen.


danach [Brot](./roggensauerteigbrot.md) backen!




